%==============================================================================
\chapter{Conclusões Preliminares}\label{conclusao}
%==============================================================================
%retomar o objetivo
%relatar desafios
%aprendizado
%resultados preliminares
O principal objetivo da pesquisa é o desenvolvimento de uma ferramenta de apoio a especificação de requisitos que será disponibilizada em formato de \textit{plugin} para a \acp{ide} Eclipse. Essa ferramenta oferecerá suporte a linguagem Relax proposta por \citeonline{whittle2010relax}.

No decorrer do desenvolvimento da ferramenta poderão ser encontrados desafios que podem surgir de fatores como: manipulação dos componentes que a \acp{ide} Eclipse disponibiliza; construção do interpretador que controlará as operações que envolvem a leitura, interpretação e construção de perfil de sintaxe; comunicação entre as camadas arquiteturais do software (\ac{mvc}); gestão de armazenamento dos operadores e regras semânticas da linguagem \textit{Relax}. 

Até então foi possível compreender que o desenvolvimento da ferramenta é viável e sua implementação pode ser realizada de acordo com as tecnologias utilizadas (linguagem de programação Java, \acp{ide} Eclipse), prazo proposto pelo cronograma das atividades, processo de desenvolvimento utilizado (\ac{rup}) e os artefatos preliminares (diagramas de caso de uso e atividade, modelagem de domínio, modelo de caso de uso e protótipo de baixa fidelidade).

\section{Cronograma}
%distribuir as tarefas nos meses
As tarefas serão distribuídas em meses conforme a \autoref{tab:nivinv}.
\begin{table}[!htb]
\footnotesize
\caption[Cronograma das Atividades]{Cronograma das Atividades.}
\label{tab:nivinv}
\begin{tabular}{m{8.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.8cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}m{0.5cm}}
  \toprule
  \textbf{Tarefas} & \textbf{Jun} & \textbf{Jul} & \textbf{Agos} & \textbf{Set} & \textbf{Out} & \textbf{Nov} & \textbf{Dez} & \textbf{Jan}\\
  \midrule
  Revisar literatura & Ok & - & - & - & - & - & - & - \\
  Estudar sobre \ac{er} e \acp{sa} & - & Ok & - & - & - & - & - & - \\
  Pesquisar sobre a plataforma \ac{ide} Eclipse para o desenvolvimento de Plugins & - & Ok & - & - & - & - & - & -\\
  Realizar a fase de concepção                        & - & Ok & - & - & - & - & - & -\\
  Realizar a primeira interação da fase de elaboração & - & Ok & - & - & - & - & - & -\\
  Concluir \ac{tcc} para a primeira entrega           & - & - & Ok & - & - & - & - & -\\
  Executar a primeira interação da fase de construção & - & - & - & X & - & - & - & - \\
  Realizar a segunda interação da fase de elaboração  & - & - & - & X & - & - & - & - \\
  Executar a segunda interação da fase de construção  & - & - & - & - & X & X & - & - \\
  Realizar a terceira interação da fase de elaboração & - & - & - & - & X & X & - & - \\
  Executar a terceira interação da fase de construção & - & - & - & - & - & X & X & - \\
  Realizar a quarta interação da fase de elaboração   & - & - & - & - & - & - & X & X \\
  Executar a quarta interação da fase de construção   & - & - & - & - & - & - & X & X \\
  Executar a fase de Transição                        & - & - & - & - & - & - & - & X \\
  Coletar os resultados obtidos                       & - & - & - & - & - & - & - & X \\
  Fechar \ac{tcc} para segunda entrega                & - & - & - & - & - & - & - & X \\
  \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}